冇父母幹既人天生就有窮人基因，唔該你地安份守己繼續做垃圾

平時聽老豆講當年，90年代既香港地不知幾好搵，佢一開始都係打工，學手藝，一步一步上到自己創業，而家我地雖然唔係話好有錢但至少有樓有舖有首期
屌你地，你睇下你地父母，喺嗰個年代做左D咩野?最後又留左D咩俾你地?
你地父母玩easy mode都尚且發唔到圍，你地憑咩玩hard mode重要追得上人地累積左咁多年既財富?
另外，窮人就最易受人影響既，咪話我話啦，睇死你地班柒頭咪又係見到d儲錢/上樓post
睇撚到個心雄哂，以為人地做到你就做到，傻閪
唔該你睇下人地老豆幾多身家，再睇下人地幾錢人工先啦屌你老母
買樓從來都係高門檻既玩意，幾時輪到你班垃圾參與

推你老母

要怎樣的父母才會教到孩子只用數字量化自己的人生, 做了奴隸還沾沾自喜;

Hard mode 都可以爆機，睇能力而已

你窮唔係因為冇父幹，
而係因為你有貧窮基因。
請詳細說明咩叫貧窮基因？
舉例？唔係就講過=冇講

玩大富翁唔係鬥錢多地多，咁鬥咩?
我上一手一開波行幾轉，買哂成條街，你玩條撚?

就係你呢d人網上9up唔洗本，以為自己抽得靚，好撚有道理
有部分人聽完唔識消化過濾，成套負能量同負面情緒入左腦

無錯
好撚仆街樓主
現實中既廢柴

咁睇法，你都只係其中一個垃圾⋯

樓主 真係關咩基因問題。窮基因你發明？
性格決定命運 李+乘 又天生發達咩 咩基因
家教決定眼界 影響性格
樓主你性格 。。。。笑而不言啦
發財立品啦

我覺得貧窮基因就係指你出身於一個資源有限既環境，所以你既思想、教育、見識都被環境限制左。人係慣性動物，你喺咩環境出身，好大程度都影響到你既思想同才能。
例子的話你可以睇下BBC一套叫7UP既紀錄片，個導演分別追蹤左14個唔同階層既小朋友，由佢地7歲跟到49歲，你睇下結果有幾多窮人發到圍。

得既，但個率有幾多?

發奮圖強 發達機率高
定自怨自艾 發達機率高

要唔要 你負面 咩都話我唔得
你有咩係得
自主意識都冇 就窮基因講經咩

大撚把人見到自己老豆 窮人又西
自己努力 發奮發達啦 你唔講 佢係基因特別？

路就千百條 固撚死自己 窮就窮 真係抵你窮

咁呢d唔係基因喎基因係先天性，例如你父母高你好大機會都係高
個套紀錄片講緊係equal opportunity，大家成長背景唔同，資源差異限制左人發展，而唔係得出你個套結論

連登仔最勁就係怨天尤人，下下父幹講晒，從來唔諗自己有咩可以改變而原本有父幹就唯有上黎刷存在感

一樣低，其實唔需要諗點樣發達
呢個世界點都要有窮人，做窮人既最緊要安份守己
個個都心想事成既話月球一早住滿哂人

個結論咪就係財富係要累積，富同窮都係會被繼承既

好多有錢佬同我一樣咁諗野，佢地係會封死哂窮人上流（同埋上樓）既機會，確保窮人世世代代幫自己既後代打工

輕輕一屌

等於玩大富翁咁如有玩到一半叫個新玩家join埋一齊玩 佢點玩都贏唔到

你睇返你之前啲post有無覺得自己好柒
一直係到等樓爆入市，入唔到既感覺又如何

我家姐公屋出生做緊護士
已經供緊樓

雖然我都唔係咩有錢人， 有豪宅收租， 有黃金地段舖， 有能力唔使靠父幹。 但我覺得樓主根本就係窮人扮有錢係度呻！！！

建議用CEF 兩萬進修一下 你文筆有點差

你不如同外國人講

佢又要學車，又要去惡補文筆，好忙

叫人遲買多間房 ，平幾球，日日打晒丁咁，結果呢

數字不能量化的, 期實才是最重要的; 快樂和滿足感怎量化? 偏偏這是人人都可擁有, 無價才是最貴的.

越有錢, 一定越開心, 一定越成功?
價值觀不要太狹隘, 不要暴露了不高的知識水平

唔好咁自卑啦你，陰9功要上嚟拎存在感。唯有讚下你啦係呀你好叻呀，你真係講得好啱。你唔好自殺

咁咩係成功

你痴老母住咋 結左婚都係各自返屋企住
你老母死左層租值$80000嘅樓先係你。
你想咒你老母早D死？

既然係咁，又何必買樓呢? 租樓都可以快樂
冇父幹、搵錢又少既人都盲目參與呢個置業遊戲，又何嘗唔係俾地產商洗腦既奴隸

sor，外國人真係可以租樓租一世

的確
但好可惜除咗錢之外
計漏咗基因

基本上你班垃圾華人
咁嘅垃圾基因一世都係奴隸

訓之前屌一屌你班廢物先

見到班窮鬼日日係度推一堆經濟數據 中學級經濟理論去話樓就爆真係好有娛樂性

我唔識李嘉誠老豆，但係我識李嘉誠

可憐的人必有其可恨之處

無父幹撚靠自己出黎做野幾年買樓路過
有目標嘅點都做到 好過有班人淨係識怨天尤人 諗住大洗牌嘅廢淡

建議大家唔使理嗰d所謂冇父幹發圍撚，一直都係講緊個概率既問題，大家亦可以search下「倖存者偏差」，呢個世界無論如何都要有窮人，點解唔可以係你？點解唔學識接受自己既定位？

Player 1: 2000蚊 無地開始
Player 2: 買左三份一地 一半起左樓 有十萬 免入獄開始
Player 2唔好話贏 可以捱過十回合既機會有幾多

最後個段係Player1